日本女記者伊藤詩織遭「安倍好友」性侵 TBS高層認開房：她沒反抗

日本28歲前電視台記者伊藤詩織去年5月出面指控，慘遭51歲TBS電視台長官山口敬之迷姦，事件引發全國民眾議論，甚至受到國際媒體關注。雖然山口承認曾脫下伊藤的衣服，但他也強調發生性關係的當下，對方不但清醒，而且也沒有反對及抵抗。

據《紐約時報》報導，山口敬之受訪時承認，當天晚上確實將喝醉的伊藤帶往自己的房間，雖然覺得不合適，但覺得將她留在車站或是飯店大廳也不太合適。不過，根據律師建議，山口拒絕講述後來發生的事。

但回應伊藤的民事訴訟法庭文件時，山口表示脫了她的衣服，幫她清洗乾淨，將她放在房間的床上，「後來她醒來了，跪在他的床邊道歉」。山口在文件中提到，當下他要她躺回去，接著坐在她的床上，最後發生性關係，「當時她是清醒的，沒有反對或抵抗」、「所以我完全沒有在你無意識的時候，跟你發生性關係。」

山口事後還發電子郵件給伊藤，信中指責她爬上他的床，「我當時也喝得酩酊大醉，像妳這麼迷人的女人半裸來到我床上，結果我們就那樣了，我想我們都應該檢討一下自己。」另一封郵件內還寫道「就算妳堅持認為這是準強姦，妳也絕對不可能打贏官司」，建議她乾脆去諮詢律師。
伊藤表示，事件發生後，她離開酒店匆匆趕回家洗澡，如今回想起來真是錯誤的做法，「我應該直接去警察局！」御茶水女子大學（Ochanomizu University）性別研究榮休教授戒能民江（Tamie Kaino）表示，許多遭到性侵的日本女性，都會怪罪自己，認為一切很有可能是自己的錯。

日本首相安倍晉三和山口敬之是好朋友

由於山口敬之和多位政治家都有深交，還是首相安倍晉三的好朋友，伊藤詩織深知對方是大人物，為此感到恐懼，「我很煩惱，一旦告發的話，有沒有人願意相信我」，但是仍然決定報警。她多次向不同的警察陳述，終於出現一個負責調查的人，但是對方卻說：「這是常有的事，不能展開調查，首先不會被起訴，也不會被判有罪，只是浪費時間而已。」
她表示記得從哪間飯店離開，請警方調查飯店內的防盜監視器，果然查從計程車中被男方拖出來的畫面，才正式被立案處理，此時調查員說：「妳確定嗎？提告知名電視台的分社長，妳在日本已經不能再當記者了。」面對如此艱難的選擇，她仍決定提告，表示如果連自己的真相也無法追究，也不適合當一名記者。

她回憶當時的調查非常辛苦，「每次調查員一換人，就會問我是不是處女，為什麼要重複問這麼多次」，結果案件於一審宣判不起訴，她不服這個判決結果，召開記者會，不惜曝光身分爆出性侵內幕。但這件性侵案並未影響山口敬之在電視台的職務，只是他去年因發表一篇具有爭議性的文章，在網路輿論壓力下最終辭職，目前仍在日本擔任一名自由撰稿人。
伊藤詩織是日本史上首位公開長相、以本名告發性侵事件的女性，她當時因此無法外出工作，上街見到類似背影的男人，就會變得驚慌，想起公開後社會的反應，忍不住說「很失望，我因此無法出門，如果一定要外出，我必須得變裝才可以。我的私生活、家人被寫成各種報導，像被一雙雙眼睛盯著，家人的照片也被刊登，和家人、朋友出門的話，不知道會被怎麼樣，因此不敢走出家門。」她後來辭去工作，決定當一名自由記者，並且離開日本到英國工作，「感覺終於可以當一個能出門的人了。」

日本骨子裏存在的問題

日本連記者質素都咁高

用LEICA

山口敬之

半裸

呢個係香港已經係top model質素

好似一個av女優

屌 好撚想屌

問心，如果山口先生生得靚仔，條女仲會唔會告佢強姦？？

你on9?

如果你無咁on9,你仲會唔會咁問？

依家CCTV影到埋有哂證據
都仲可以詭辯
你可以想像到點解日本比人性侵無人敢企出黎
而且對面仲要係首相個老友

山口先生真係幾靚仔

算啦,扑野同一齊食餐飯差唔多,洗乜睇到咁重